---
title: 智人进化录——Day81
date: 2020-06-04 11:33:19
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. java审计
    1. Dubbo源码学习
    2. RMI和Shiro的内容，前者学习一下，后者写稿。前者还没有看完。  
    3. FastJson、jackson、xstream
    4. 分布式通讯协议文章编写
    5. Dubbo架构学习（看完搞漏洞，跟作者建立联系）
    6. Spring全家桶架构学习（业务系统要基于这个完成）
    7. 30+漏洞Codeql规则编写
    5基本要完成了，看相关漏洞比较顺利，今天早上先规则编写，Dubbo漏洞写文章，分布式文章，之前那些的文章。然后再开启Spring Battle
    8. 业务安全写文【搜集漏洞，然后up up up】
    箭在弦上，不得不发
2. 毕设
    1. debug
    2. vue + spring开发
    3. 规则编写
    那个QL开始环境，【和Java重叠】
3. 邮寄
down，下次带

### 紧急不重要
1. 阿里云过期服务器剩余价值存档
down
2. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.00起床
早上7.55+10（史上最差），中午2.55，28+10（很懒），晚上（11.45，还行）
3. 晚上45分钟燃脂，俯卧撑30，12分钟腿部（多次）+腹肌+练声，还剩119波比跳
只有晚上跑了35分钟，运动量不够，导致效率也不咋地
4. 专利编写构思
构思一下，怎么合理地完成这件事

### 重要不紧急
1. NISP二级
2. Java开发手册7天训练【代表开发技能的锻炼】
3. DevSecOps课程+云课程
4. SRS课程
5. 阿里云、Azure、GPG、Amazone学习+认证
6. 腾讯安全应急响应中心文章，主要是lake做企业防御的心得
7. 英语，以技术方面的英语为主
8. 上海交大的安全类学术论文，以及微软那边的技术学术学习建议【收藏夹组织中有录屏】。
9. 建立对前沿技术的时事追踪，漏洞情报（chy）、文章、赏金、时事、科研。
10. 密码学恶补（类似这种Oracle padding，以及NTLM认证背后的逻辑，练脑子啊）
11. 研究601事件的规律
doing，写到印象里，有比较大的进展
12. 英语-长难句
13. 测试类课程
    1. 慕课，Java、python、Android一把梭
14. Linux运维课程
    1. Shell
    2. sed,awk
15. cnbird2008的云安全研究+议题
16. “最熟悉的陌生人”议题，HTTPS劫持再了解【貌似长亭大会上讲过】
17. 观视频中美元霸权等
18. 《得到》剩余课程刷完，并考虑学点关系处理
19. 通过G的报告，来看各大云安全的差异性
![](https://ph0rse.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/mmexport1590750183877.jpeg)
20. 字节、云安全直播（6.5）
21. AlibabaCloudNativeDay（阿里妹）视频回看，那里面有一节云安全的知识
22. 极客上的抓包课程（那个人本来就是阿里云的，应该能收获不少东西）
23. Win SMB安全问题
24. 阿里云峰会（6.9）大概了解一下业务概况
25. 极客时间，深入拆解Tomcat和Jetty


### 不紧急不重要
1. 恶意代码分析技术了解
    把有用的内容消化一下，然后准备放下
    1. FackNet
    2. C2_CS索-谢-Red
    3. Cukoo沙盒
    4. Flare VM
    5. 反调试、沙盒、虚拟机API编程
    6. Practicel那套课程搞定，内化为培训材料
    7. Github上的开源资源，再浏览
    8. 以上的内容，写几篇文章出来，这属于业余爱好了，这部分技术进步还挺慢的，搞一点东西，拿来玩儿还是可以的
2. 美国暴乱吃瓜

## 反省
1. 拖延现象爆棚，就是拖着不想看规则。其中有运动懒惰的问题，运动结束后，更愿意看规则中的细节了
2. 抓住本质，而不是形式。在任何事情中都是这样，今天的202事件就是一个很好的教训。

## 总结
做完了一些任务，尤其是《训练营》的课程，收获比较多，但拖延和逃避，以及运动上的折扣，作息的败坏，饮食也没控制住，脚还有点损伤……emmm，打3分，+20个波比，争取旅行期间做完。
